警稱無噴椒 被告灼痛沖身50分鐘

節錄

警稱無噴椒 被告灼痛沖身50分鐘

【機場集結案】

【本報訊】前年8月機場「黑警還眼」集會，有警員聲稱遭示威者襲擊而拔槍示警，事後兩男被控非法集結，案件昨續審。警員聲稱由制服至將被告押上警車，其間從沒對被告使用警棍或胡椒噴霧，亦不見同袍這樣做。惟當被告抵達警署後，頭頂破損流血、上身及左前臂泛紅灼痛，最終在警署內沖身近50分鐘。

。。。。。。。。。。。。。

警員湯梓祺

稱受訓會「噴自己塊面」

由制服到押被告上警車，歷時約一分鐘，最終湯在警車上以非法集結罪拘捕被告，遂下車繼續執勤。至翌日約凌晨12時，湯在機場警署內再見到被告，發現他身上有三處傷勢，包括頭頂破損流血、上半身發紅，及左前臂有紅痕，遂陪同被告沖洗身上的胡椒噴霧，過程長達50分鐘。

辯方問湯：「有冇問被告點解要沖咁耐？」湯稱沒有，謂「我知中咗胡椒噴霧效果會持續一段時間，我哋受訓期間，要用胡椒噴霧噴自己塊面」。辯方又問：「你話冇用胡椒噴霧，又冇見過同袍使用，但被告中咗，有冇問被告點解中？」。。。。。。。。。

被告。。。。。。。。

案件編號：DCCC814/19、DCCC27、DCCC28/20